{
    "question": "Apakah yang dimaksud dengan linear satu variabel?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Persamaan linear satu variabel<span>\u00a0<br>adalah persamaan yang terdiri dari satu variabel dan pangkat terbesar dari variabel tersebut adalah satu.</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kalimat terbuka yang di hubungkan dengan tanda (=) dan hanya mempunyai 1 variabel pangkat 1",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "64-pangakat-1spertiga-466",
            "question": "64 pangakat -1spertiga =?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]64^{- \\frac{1}{3} } [/tex]<br><br>[tex]4^{3^{- \\frac{1}{3} } } [/tex]<br><br>maka jwbnya\u00a0  [tex] 4^{-1} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a064 pangkat -1sepertiga = 8pangkat -6<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-penyebut-bilangan-brkt-37-53-256",
            "question": "Rasionalkan penyebut bilangan brkt :\r\n3\u221a7 \r\n5\u221a3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u>3\u221a7</u> <br>5\u221a3<br>= </span><br><u>3\u221a7</u><span><u>\u221a3</u> <br>5\u221a3</span><span>\u221a3<br>=<br></span><u>3\u221a21</u><span> <br>5 x 3<br>=</span><br><u>\u221a21</u><span> <br>5<br></span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>3\u221a7</u>\u00a0 x\u00a0 5\u221a3<br>5\u221a3\u00a0 x\u00a0 5\u221a3<br><br><u>15\u221a21</u><br>25 \u00d7 3<br><br><u>\u221a21</u><br>\u00a0 5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-semesta-yang-mungkin-dari-balok-kubus-adalah-948",
            "question": "Himpunan semesta yang mungkin dari ( balok, kubus ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan yang memungkinkan<br>- { himpunan bangun ruang }<br>- { himpunan bangun ruang segi 4 }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adi-menyimpan-uang-sebesar-rp-40000000-di-sebuah-bank-jika-bank-190",
            "question": "adi menyimpan uang sebesar rp 400.000.00 di sebuah bank jika bank memberikan bunga tunggal 18% per tahun maka sebesar bunga selama 8 bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8/12 x 18% x 400000 = 48000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Besar bunga\u00a08 bulan = (8/12) x 18% = 12 %<br><br>Kalau mau dicari uangnya juga maka<br>400.000 + 12% . 400.000 = 400.000 + 48.000 = Rp\u00a0448.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "help-me-5ab-pp-ab-x-a-370",
            "question": "Help me :(\r\n-. \u2074\u221a5a\u00b3b\u00b2\r\n-. (-p\u00b2\u221ap\u00b2)\u2075\r\n-. ab\u207b\u00b2 x a\u207b\u00b2.b\u207b\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\sqrt[4]{5} [/tex]\u00a0a^3/4b^1/2<br>-p^10 . p^5 = p^15<br>a^-1 . a^-5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-orang-yang-gemar-matematika-maupun-bahasa-ingggris-dari-se-872",
            "question": "berapa orang yang gemar matematika maupun bahasa ingggris dari sekelompok siswa yang terdiri dari 35 orang, ternyata 18 orang gemar matematika, 22 orang gemar bahasa inggris, dan 7 orang tidak gemar matematika maupun bahasa inggris ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "orang yang gemar keduanya = (yg gemar matematika + yg gemar bahasa inggris + yg tidak gemar keduanya) - jumlah siswa\u00a0 -&gt; ( 18 + 22 + 7 ) - 35 = 47 - 35 = 12<br>jadi yang gemar matematika dan bahasa inggris ada 12 siswa.<br><br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "S(semua)=35 org<br>Matematika=18<br>b.inggris=22<br>tidak keduanya=7<br><br>Rumus<br>Semua+keduanya=Lainnya<br>35+I=(18+22+7)<br>35+I=47<br>I=47-35<br>I=<strong><em>12</em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suatu-barisan-geometri-memiliki-suku-pertama-3-dan-rasio-4-a-513",
            "question": "1. Suatu barisan geometri memiliki suku pertama 3 dan rasio 4.    a. tuliskan barisan geometri tsb.\r\nb. tuliskan deret geometri tsb.\r\n\r\n2. Tentukanlah jumlah setiap deret geometri berikut.\r\na. 2+6+18+54+162+...+U7\r\nb. 3+15+75+...+U6\r\nc. 1+4+16+64+...+U7\r\nd. 5+10+20+40+80+...+U8\r\ne. 1/4+1/2+1+2+...+U10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.dik a= 3 r=4 <br>deret geometrinya\u00a0 un=ar^n-1<br>un = 3,12,48,192, . . . <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-2y2-723-2-7gt3x-3-2x-4gt3x9-630",
            "question": "1. 2y/2-7/2\u22643=\r\n2. 7&gt;3x =\r\n3. 2x-4&gt;3x+9=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{2y}{2}-\\frac{7}{2} \\leq 3\\\\\n\\frac{2y-7}{2} \\leq 3\\\\\n2y-7 \\leq 6\\\\\n2y \\leq 13\\\\\ny \\leq \\frac{13}{2}\\\\\\\\\n7&gt;3x\\\\\n\\frac{7}{3}&gt;x\\\\\nx&lt;\\frac{7}{3}\\\\\\\\\n2x-4&gt;3x+9\\\\\n-x&gt;13\\\\\nx&lt;-13[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunanpenyelesaian-dri-persamaan-linear-a-24m-12-b-813",
            "question": "Tentukan himpunanpenyelesaian dri persamaan linear    a. 24m = 12\r\nb. -4 x-15 = 1- 8r\r\nplis d jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]24m=12 \\rightarrow m=\\frac{12}{24}=\\frac{1}{2}\\\\\nHp=\\{\\frac{1}{2}\\}\\\\\\\\\n(-4)(-15)=1-8r\\\\\n60-1=-8r\\\\\n59=-8r\\\\\nr=-\\frac{59}{8}\\\\\nHp=\\{-\\frac{59}{8}\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1nilai-t-yang-memenuhi-persamaan-21-2t232t-adalah-2nilai-y-178",
            "question": "1.Nilai t yang memenuhi persamaan 2(1-2t)=23+2t adalah    2.nilai y yang memenuhi persamaan 9-y=3y-7-2y-6 adalah\r\n3.solusi dari persamaan 5(2z-1)-3=4z-3 adalah z=\r\n4.akar persamaan 6t-7=5(t-2)+3 adalah\r\n5.akar dari persamaan 1-(5+9p)=6-(4p-1) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.) 2 ( 1 - 2t ) = 23 + 2t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2 - 4t\u00a0 =\u00a0 23 + 2t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2 - 23 = 4t + 2t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 - 21 = 6t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 - 3\u00a0<u> 1\u00a0 </u>= t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br><br>2.) 9 - y = 3y - 7 - 2y -6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 9 + 7 + 6 = 3y - 2y + y<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 22 = 2y<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 11 = y<br><br>3.) 5 ( 2z - 1 ) - 3 = 4z - 3<br>\u00a0\u00a0\u00a0 10z - 5 - 3 = 4z - 3<br>\u00a0\u00a0\u00a0 10z - 4z = -3 + 5 + 3<br>\u00a0\u00a0\u00a0 6z = 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 z = <u>5</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6<br><br>4.) 6t - 7 = 5 ( t - 2 ) + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 6t - 7 = 5t - 10 + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 6t - 5t = - 10 + 7 + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 t = 0<br><br>4.) 1 - ( 5 + 9p ) = 6 - ( 4p - 1 )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 1 - 5 - 9p = 6 - 4p + 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  1 - 5 - 6 - 1 = 9p - 4p<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  - 11 = 5p<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  - 2\u00a0<u> 1\u00a0</u> = p<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}